---
label: Как принимать платежи
order: 0
---

![Вид счета для пользователя](https://m.bot-marketing.com/wp/wp-content/uploads/2021/03/Screenshot-2021-03-11-142448.jpg)

Вы можете принимать оплату прямо из туннелей продаж, выполнять различные действия на каждой стадии оплаты. Мы поддерживаем различные системы оплаты, в том числе Сбербанк, ЮКасса, CloudPayments и другие.

## Как это видит пользователь

Когда вы выставляете счет, клиенту в чат отправляется ссылка на оплату. По этой ссылке открывается информация по счету с кнопкой “Оплатить”, если платежная система только одна, либо несколько кнопок для каждой платежной системы.

Когда пользователь жмет кнопку, он перенаправляется на страницу оплаты выбранной платежной системы. При этом у него есть 20 минут, чтобы оплатить, в противном случае счет переходит в статус _Ошибка_.

Если что-то пошло не так и счет попал в статус _Ошибка_, то оплатить можно попробовать еще раз — это не финальный статус счета.

## С чего начать

Для начала, вам необходимо подключить [платежную систему](./gates). Затем, создать [сценарий платежей](./scenarios) и подключить к нему платежную систему. После этого, вы сможете выставлять счета с помощью [действия](../actions/payments#bill), либо с помощью [выставления из чата](./bill_from_chat).

## 54-ФЗ

Чтобы соответствовать закону, вам необходимо определять позиции в сценарии платежей, либо в действии выставления счета. Также, сама платежная система должна поддерживать передачу чеков.

[!ref Платежные системы, которые поддерживают передачу онлайн чеков.](./gates)

## ApplePay и Google Pay

Для подключения этого функционала, обращайтесь в техподдержку.